高風險行業 巴西女記者場外播報時 遭半祼男強吻！

巴西一家電視台的31歲體育女記者狄爾翠(Bruna Dealtry)日前在一場足球賽結束後誰場外報時，突然被一名光着上身的男子偷襲式的強吻。她瞬間尖叫，但她明顯被嚇呆了，接下來她強作鎮定，忍着怒火完魭完成播報。

事後，狄爾翠里在社群網站PO交斥責該男子：「我喜歡跟球迷一 起慶祝，所以就算在我身上淋啤酒、在我身邊跳舞、或踩到我的腳也沒關係。 但我今天親身體驗到不少女性在球場、地鐵甚至在街上時感受到的無力感。我在播報時有人 未經我的同意強吻我的嘴唇。我不知道該怎樣反應，也不了解為何有些人認為他們有權這樣做。 」

她強調自己是一名記者、但也是一名女性，應該受到尊重！

狄爾翠 的PO文獲不少同行、特別是女性的支持，更有52名記者團結起來組成 群組，分享她們類似的經歷，又分享了一段講述她們遭騷擾的經歷的短片，並標籤著＃DeixaElaTrabalhar，即「讓她做自己的工作」之意， 示抗議職場性騷擾。 短片迅速在網路上流傳。

巴西體育部和「全國婦女政策秘書處」( National Secretariat for Women's Policies)都有響應，並發起類似運動，亦安排了女性運動員親身道出類似的經歷。